[
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":3,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"物権的請求権に関する次の記述において，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"甲土地の所有者Aは，Bが所有する乙土地上に甲土地のための通行地役権の設定を受けた。\nその後，Bが乙土地上に大型トラック丙を駐車してAによる乙土地の通行を妨げた場合，Aは，\nBに対して通行地役権に基づき丙の撤去を請求することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":3,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"物権的請求権に関する次の記述において，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"A，B及びCが甲土地を持分3分の1ずつで共有している場合，Cは単独で，甲土地を何の\n権原もなく占有するDに対して甲土地の明渡しを請求することができない。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":3,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"物権的請求権に関する次の記述において，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aは，Bが所有する甲土地上に何の権原もなく乙建物を建築し，その所有権保存登記がされ た。その後，Aが乙建物をCに売却して所有権を移転した場合，Cヘの所有権移転登記がされ\nていなくても，Bは，Cに対して所有権に基づき乙建物の収去を請求することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":3,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"物権的請求権に関する次の記述において，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aが所有する甲土地にBのために抵当権が設定され，その登記がされた後，Cは，甲土地上 にAが所有する樹木を何の権原もなく伐採し始めた。この場合，Bは，被担保債権の弁済期前\nであっても，Cに対して伐採の禁止を請求することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":3,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"物権的請求権に関する次の記述において，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"甲土地に設定された第一順位の抵当権の被担保債務が消滅したにもかかわらずその登記が抹\n消されていない場合，甲土地の第二順位の抵当権者は，第一順位の抵当権者に対してその登記\nの抹消を請求することができない。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":3,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"物権に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"物権は，一筆の土地の一部について成立することはない。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":3,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"物権に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"不特定物を売買契約の目的とした場合，その目的物が特定しない限り，所有権は買主に移転\nしない。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":3,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"物権に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"複数の物の上に一つの物権の効力が及ぶことはない。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":3,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"物権に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"金銭の所有権者は，その占有者と一致しないことがある。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":3,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"物権に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"物権は，権利を目的として成立することがある。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    }
]